\begin{multicols}{2}
Sur la figure ci-contre est représenté  $ABC$ est un triangle isocèle en $A$ tel que $AC=\Lg{6,5}$ et $BC=\Lg{5}$.\\
L'angle $\widehat{BAC}$ mesure $37$\degres\\
$A'B'C'$ est le triangle symétrique du triangle $ABC$ par rapport au point $D$.

\medskip
\faExclamationTriangle\quad\textbf{Les longueurs ne sont pas respectées sur la figure}.
\begin{enumerate}
\item Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{B'A'C'}$ ?\\ Justifier votre réponse.
\item Quel est le périmètre du triangle $A'B'C'$ ?\\ Justifier votre réponse.
\end{enumerate}

\columnbreak


\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=0.7,every label/.style={font=\scriptsize},]
    \coordinate[label=above:$D$] (D) at (0, 0);
    \coordinate[label=above:$A$] (A) at (-4, 2.5);
    \coordinate[label=above right:$C$] (C) at ($(A)+(-10:3cm)$);
    \coordinate[label=below:$B$] (B) at ($(A)+(-45:3cm)$);
    \coordinate[label=above:$B'$] (B') at ($(D)!-1!(B)$);
    \coordinate[label=below right:$A'$] (A') at ($(D)!-1!(A)$);
    \coordinate[label=below left:$C'$] (C') at ($(D)!-1!(C)$);
    \draw[thick] (B) -- (A) node[midway,sloped,font=\scriptsize] {/\!/} -- (C)  node[midway,sloped,font=\scriptsize] {/\!/} -- cycle;
    \draw[thick] (A') -- (B') -- (C') -- cycle;
    \node[cross=3pt] at (D) {};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{multicols}